［90後青澀愛情故][連載中］#致那年青春裡的初戀

小的初次下海
不望有咩共嗚
只望可以訴訴當年悔不當初既愛情

#致那年青春裡的初戀
［Vol.1 第一次］

每人都有過一個最美好的初戀
初戀也是往往配合著一個最蜻蜓點水的遺憾
同樣地永遠都是一齣又一齣電視劇主人公的存在
我是演著性格不像女生 帶點男子氣的女生
而你演著是有錢二代的男角
對自己而言
永遠都是由身旁擦過的一次機會裡
一見鐘情的存在著

別笑

只少我的初戀是這樣存在過

初戀
往往都是看似距離很近卻永遠觸摸不到
曖昧亦是讓人最患得患失卻又心癢難耐
而我和你之間最親密的舉動
永遠也是最帶著對自己來說既美滿又遺憾的方式落幕
一個樓梯擦身而過的畫面
成為我和你的故事裡
第一個場景

記得我第一次看到你
你像平時身旁從不起眼的擦身而過的走著
還記得是放學的時間
場景是你像平時同學下課一樣的一步一步走著
而我卻藏著心機的等你經過一層才敢追上去
裝著對你而言
同樣是模擬人生遊戲裡成為電腦預設值般走著

直到我在遠處送你從學校門口停車場轉身離去
那時感覺心裡怦然跳動的
身體的確像電視主人公裡演的一樣
是帶點微溫的 手也帶點抖顫
那時候我問自己為甚麼會這樣
我想
這是我這個男人頭女生懂得對異性心跳的第一次

#致那年青春裡的初戀
［Vol.2 那個夏天 我決定一定要認識到你]

在msn還盛世當道的時代裡
我膽粗粗的找身邊人問到你的email address
然後加為朋友
當然在邀請之前我很努力的翻整部電腦
為的是
找一張最自我感覺良好的selfie
改一個最代表自己的用戶名稱
打一句現在看回去極作狀的個人狀態
整理好一切以後
作為少女心初開的我
戰戰兢兢的給他發了第一個訊息
.
“Va達人Sarahhhhhhh 😎已送出來電震動”

可憐的我只是敢傳一個電震動

更沒用的是
我只是敢在他顯示為(離線)狀態的時候傳過去

但居然
他居然回我了
“hi”

天啊我該要回甚麼好
快要咬破手指頭的瞬間
我繼續戰戰兢兢的按下鍵盤裡的鍵
“我是在補課堂坐你後面的同學”
“那個說你很像史力加裡的mr charming的女生”
(天啊我還真敢說）
“是嗎？我忘了”

他說他忘了他忘了我(滾地滾地）
但不知是哪來的勇氣 我決定要繼續找話題
“但我好像惹怒了你”
“為什麼我要生氣？”
“因為我說你像他 是因為你跟他一樣 就只會耍嘴皮”

接著開始說起一點無聊的學校事
一直msn到他說要offline睡覺的時候
同樣地是手機訊息當道的年代裡
同台是很重要的 因為同台傳短訊
電訊商不會收取任何費用
所以在中學生必須跟隨多數人使用同一個的台的大海裡
我問了他說
“你手機用哪個台的”
“3呀”
“是嗎好巧我也是 我們可以傳訊息啊”
(但其實當時我是People的 為了以後繼續可以聊天的路 對不起我說謊了）
(記得我為了他 不久就嚷著爸媽幫我轉台)

雖然他連晚安都沒說就消失掉
但重點是
我們交換電話號碼了

#致那年青春裡的初戀
[Vol.3少女心]

不知道由何時開始
每天都會開始聊電話
無所不談
甚至 能更進一步知道他更多的事
從msn到互發短訊 我們關係終於走近一點點
.
“現在幹嘛”
“肚子餓煮面吃啊”
“我也要吃煮我吃”
“好啊明天煮你吃”

好懷念以前帶著小鹿亂撞的心
哪怕只是單單的對話也能叫我歡喜一整天

無論任何年紀 每個女生都能當私家偵探
還記得有一次 在我積極的調查底下
發現他跟班裡的女生a緋聞鬧得熱烘烘的
所以那夜我決定要問個清楚
.
“怎麼聽到蟬叫的聲音 你這麼夜還在外面嗎”
“沒 站在露台聊而已”
“啊是嗎 我能問你一樣東西嗎”
這個時候當然是跑到廚房了緊握著電話繼續下去
“說”
“聽說.....你...跟班的女生a 好像是在一起”
“沒有 只是玩玩而已”
“甚麼叫作玩玩而已？”
(這時候開始面紅耳赤的心跳著)
“有次我們放學到她家玩 所有人都在外面玩
然後她把我叫到她房裡 然後我們躺在床上 就互相作弄大家玩著 玩著玩著 我就把她壓住 然後她看著我 我就親了她一下”

他.....居然還可以驕傲的說出來
然後電話旁邊的我當然要在他面前裝作很巴打的撐著
.
“然後過了一陣子 我們從房裡出來 其他人都起哄的笑說 你們都在裡面幹什麼 我說沒有啊 但她就整天黏著我 不久以後她都跟別人說我跟她是在一起的”
“.................”
“我根本對她沒有感覺 覺得那時候想要玩她 才親下去 從頭到尾都是玩玩而已”
“你對她沒有感覺？”
“沒有啊”

突然間 有一個拿起電話的聲音從電話裡傳來
我跟他不以為然的繼續說
“你不會覺得尷尬的嗎怎麼可以這樣你不怕的嗎”
“哈哈不會.......”
.
“還談不用睡了嗎?!”
.
電話裡突然有顆憤怒的聲音傳出來
然後我們倆都呆了
“知道了去睡了”他說著
“(咔嚓)(電話關上)”
“............”我還驚慌著
那聲音原來是他媽.....
心裡嚇壞了 天啊我們被發現了
果然中學生聊電話是可以不顧一切的
“哈哈哈嚇死我 那是我媽”
“天啊第一次這樣 但我媽也很愛偷聽我電話...”
說著說著 後來我們很快的收線了

那個晚上
雖然那道電話釋除了我對女生a的疑慮
可是心裡一直不是味兒的想想想
怎麼他會這樣？那麼我呢？

對他來說我又是甚麼的存在？

女生除了是偵探能手
也絕對是個愛胡思亂想的動物

#致那年青春裡的初戀
[Vol.4 怦然心動的那個冬天］

還記得後來的我們
開始常常約出去
吃飯 看戲也成為了日常
心裡一直覺得這樣是我們愈走愈近的步伐

故事開始之前題外話先說明一下
那時候的我
是個外表長得一點都不起眼
性格又男子氣 行為舉止喜好跟男生無誤
既無魅力可言
面對異性 自信心簡直可謂是長在地上
更甚的是 身邊的男同學都會跟我說
“Sarah你如果是男生就好 我們應該可以玩得很親”
可想而知我是多巴打的存在

也許對他而言 我從來都是個兄弟而已

那年冬天特別冷的來著
一如以往地我們晚上出去看戲
大概十一點多的時候 他要坐車回去
但我家卻是走另外一邊
正當臨別之際 感覺大家都有點不捨
(又或者從來只有我一個人ff覺得大家都不捨)
我決定走路回家
(當然在那個時候女生都會希望男生會送自己回去)
.
“我自己用走的好了”
“這麼晚 一個回去很危險啊”
“但吃飽想要走回去啊 反正我坐車跟走回去也是差不多”
“(看電話).....”
“不要啊你坐地鐵回去比較好啊我送不了你”
“不要 我要用走的 反正沒差”
“唉算了我陪你回去吧”
“真的嗎(心心眼)”
“(拉著我手肘)走吧不然我一點才能回到家”

於是我們繼續走著
繼續聊聊天 有時候走路時身體互相碰撞著
心裡一直小鹿亂撞的

走過這個樓梯 走到路一半的時候
我發覺我的鞋帶鬆開
於是我蹲下來把鞋帶繫上
正當我抬頭的時候
“媽啊 好累 不想走啊”我懶洋洋的說道

但這個時候 他伸出了手
“來”
示意扶我起來

於是這時候我把手遞了上去
他就把我拉了起來
根據邏輯這個時候的我們是牽著手的

然後
不知哪來的勇氣
他把我拉起來以後
我並沒有把手放開

一步.兩步.三步
一直走著

神奇的是 他居然
是居然也沒有鬆開我的手

於是我們繼續走著走著

第六步
第七步
心內劇場一直崩潰大喊說
天啊你怎麼不說一句話
分明我們是在牽手啊 朋友會牽手的嗎

在這個少女心爆發之際
我再抬頭看他

他......他.....
居然......
只是遠眺著前方的路行著....
誰能明白我心有多崩潰

在這個要說不說 但又牽著手走路的瞬間
我只能主動鬆開他的手假裝在袋子找電話
而那七步
事後回想過來
我好似行左七年啊仆街

就這樣
這個少女心也隨著走到路的盡頭而結束

也許真的
他從來只當我是兄弟而已

好努力地一有時間就寫一有時間就寫
有人想繼續睇就支持下

push 20個抖抖